\section{Visão Geral da Arquitetura Proposta}

O sistema que irá atender a evolução e reformulação do Portal do \textit{Software} Público Brasileiro constitui-se de diversos módulos e que irão comunicar-se entre si de forma organizada e integrada para suprir as necessidades do projeto.

\subsection{Restrições da arquitetura}

A arquitetura do sistema foi conceptuada em cima de certas restrições arquiteturais do projeto.
A autenticação única para os diversas funcionalidades do sistema é um fator importante no contexto de facilitar e integrar a utilização do portal, pois evitará que usuários tenham que realizar diversos registros e autenticar-se várias vezes ao trancarem de aplicação do sistema que estão utilizando.
Outra restrição do projeto é a ligação com o LDAP(\textit{Lightweight Directory Access Protocol}) do portal antigo, que deverá ter seus dados acessados e portados para dentro de seu contexto.

\subsection{Arquitetura proposta}

	A arquitetura proposta levou em consideração as restrições arquiteturais impostas e às diversas funcionalidades e complexidades geradas pelo sistema. Ela pode ser divida em camadas para facilitar o seu compreendimento, tendo assim as seguintes camadas, que serão discutidas separadamente abaixo:
\begin{itemize}
	\item Camada de integração e interface
	\item Camada de indexação de buscas
	\item Camada de aplicações
\end{itemize}
	A Figura  \ref{arquitetura_geral} representa a arquitetura proposta.

\begin{figure}[!htb]
	\centering
		\includegraphics[keepaspectratio=true,scale=0.8]{figuras/visao_arq.jpg}
	\caption{Arquitetura geral do sistema proposto}
	\label{arquitetura_geral}
	\end{figure}

\subsection{Camada de Integração e Interface}

A camada de integração e interface do sistema será a frente do sistema para os usuários e atuará para unificar os diversos módulos do sistema em um só ambiente. Esta camada é responsável por unificar a autenticação de contas para a camada de aplicações para que o usuário do sistema possa acessar seus diversos sub-sistemas(módulos) de modo direto após a autenticação no sistema apenas uma vez.

\subsection{Camada de Indexação e Buscas}

Esta camada é responsável por indexar os dados dos diversos componentes da camada de aplicação de forma com que o sistema consiga realizar buscas por todas as aplicações em um só ambiente de forma integrada. Ela se comunica com a camada de integração, disponibilizando os seus dados de busca para que a camada de integração e interface mostre o resultado de pesquisas em sua perspectiva de forma unificada.

\subsection{Camada de aplicações}

	Esta é a camada aonde encontram-se as aplicações responsáveis por suprir as funcionalidades e necessidades do projeto. Nela encontram-se os módulos de redes sociais, \textit{chat}, lista de \textit{emails}, sistemas de gerenciamento, \textit{forges}, e análise de código.
	O módulo de redes sociais compõe-se do espaço para interação entre os usuários.
O módulo de \textit{chat} permite que usuários conversem entre si em tempo real.
A lista de \textit{emails} é um serviço que disponibiliza uma lista de  relevantes às diversas áreas registradas.
Os sistemas de gerenciamento compõe-se de uma aplicação de gerenciamento de projetos e documentos com a integração com sistema de versionamento para documentos e alterações de configurações.
O \textit{Forge} é uma ambiente aonde pode-se visualizar e realizar diversas ações em cima de um sistema de versionamento, possibilitando o rastreamento mais efetivo das mudanças realizadas sobre o código.
A análise do código é um módulo que acessa os dados do versionamento do código de um projeto e realiza uma série de medições em cima dele, apresentando seus resultados.
Os dados relevantes utilizados pelas aplicações dessa camadas são utilizados pela camada de indexação para auxiliar na busca integrada do sistema.


